<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Buzz 開發隨手筆記和部落格分享 Blog</title>
        <link>https://buzzshih.github.io/my-website/blog</link>
        <description>Buzz 開發隨手筆記和部落格分享 Blog</description>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>zh-Hant</language>
        <item>
            <title><![CDATA[從Unity工程師轉職為前端工程師]]></title>
            <link>https://buzzshih.github.io/my-website/blog/2023/04/26/aboutMe</link>
            <guid>https://buzzshih.github.io/my-website/blog/2023/04/26/aboutMe</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[從Unity工程師轉職為前端工程師]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" alt="從Unity工程師轉職為前端工程師" src="/my-website/assets/images/20230426blog-0c705df6983b514c016f80f42910b8e4.jpg" width="4032" height="3024" class="img_ev3q">
我大學就讀的是資管系，大一大二混合著很多不同的專業領域，有計概、會計學、經濟學、基礎程式設計、統計學等等，由於我是讀高中是讀綜合高中的資料處理學程，所以基本上大一大二的課程我高中都聽過了，考試基本上我不準備也會有個 70 分，所以當時我就覺得大學應該就這麼簡單，我只要不要被當就好，很消極的態度覺得反正距離出社會的時間還長我到時候再看我要走哪一條路就好。</p><p>直到我在大二下去幫忙學長姐畢業專題的工作人員，我才對資訊領域抑或是這個科系有了一個想像，但這個想像很模糊，我只有想著我一定要認真做畢業專題，但我什麼都不會。
還記得當時畢業專題在選擇主題的時候，我們想說要找個新穎又少人做的主題來下手，突然有個組員說：“ 那我們來做虛擬實境吧～！”，很有行動力的我們，隔天我們就直接去找相關專業背景的教授來當指導教授，教授也順利答應接下我們這群無知的死大學生。
也是在這段時間開始使用 Unity 開發畢業專題需要的系統，才漸漸認識到程式設計的基本概念。</p><p>後續畢業專題做完即將升上大四，大家都實習的去實習，打工的去打工，但我當時其實有點慌張，我不知道我可以幹嘛，即便前面有了一年的畢業專題實作經驗，但那點皮毛也不足以去找軟體工程師的工作，我便去找了畢業專題的指導教授聊聊，我直接問教授說，假如我想要成為一個軟體工程師，老師你認為我可以做到嗎？老師跟我講了許多，最後我留下來唸研究所除了利用這兩年還是學生的身份繼續探索自己，也是用這兩年的時間學習如何從無到有自己建構一個系統。也對寫程式這件事情有了更多的自信心和能力上的提升。</p><p>出社會的時候我選擇先去找新創公司的職缺，因為我認為在大公司的職責分屬很專精能碰到的任務都是相對類似且單一的，但新創公司或是小公司的職責分屬就沒那麼明顯和人力相對精簡的情況下，這樣的情況下可以接觸到的工作面相和任務都相對較高多樣性，而這也是我要的，因為我還不知道我到底該朝何種類型的領域前進。
在這段時間做了很多有趣的事情</p><ul><li>在美麗島捷運站開著高空車上去光之穹頂放投影機、接網路線和做網路線</li><li>製作美麗島、中央公園捷運站的自動展演及通知中控系統關燈的自動化小系統</li><li>整合 leap motion 實作數位互動系統</li><li>參與多人連線的 VR 體感訓練系統</li><li>使用 Hololens MR 眼鏡影像辨識開發教學或檢修系統</li><li>WebAR 應用</li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="webar-契機轉職前端工程師">WebAR 契機轉職前端工程師<a href="#webar-契機轉職前端工程師" class="hash-link" aria-label="WebAR 契機轉職前端工程師的直接連結" title="WebAR 契機轉職前端工程師的直接連結">​</a></h2><p>從進入研究所之後我每隔一段時間就會好好審視一下自己的各方面，然而在出社會後我每次思考人生跟自己對話的時候我問我自己是不是能夠將 Unity 或是體感互動內容的開發當成我終身的志業，我發現我的心中的天秤漸漸的偏向不行那邊，我就在思考那我是否應該找一個我既有興趣且也有前景的領域去行進呢？剛好這個時候遇到網頁前端的領域，一開使藉由 WebAR 來了解它，我便覺得有趣除了可以立即得到視覺的反饋的這點和以前使用 Unity 開法數位內容或體感互動系統類似外，可以快速看到成果的特點這也給我帶來很大成就感，所以我就越發去看相關的知識也去看了很多設計不錯的網頁案例。
而此時前公司當時開始有些業務轉型除了 Unity 的案子也接了一些網頁相關的案子，而我那段時間負責 WebAR 的專案也接觸並學習到一些 HTML、CSS 和 JavaScript 等前端基礎知識，當時的技術長就跑來問我對前端還是後端比較有興趣，我選了前端就開始我的轉職之路了。</p><p>剛好當時有個前端的資深前輩進來公司，這位前輩丟給我一些教學文件及資源讓我去研究學習前端領域的開發知識，上班時間我一樣負責一些 Unity 的專案和 WebAR 的案子，下班時間我就慢慢消化前輩給我的教學文件和資源，從認識 HTML、什麼是語意標籤、區塊元素、行內元素、區塊元素和行內元素差別、HTML 佈局方式等等，到 css id, class 的差別、selector 的使用方式、css 屬性設定方式、flexbox 的使用方式、了解 css 寫法差異 (inline style, css style file…)、練習刻板等等，最後才到 javascript 常用語法和其語言特性等等。</p><p>那段時間，下班後我幾乎每天都會留給自己至少 2 ~ 3 個小時學習的時間來學習這些網頁三元素的必備知識，最後才去學習前端框架 - React。
從前被丟文件那天算起大概過了三個月，我就開始負責公司的前端專案了，真正比較多的成長都是由後面的案子實戰來累積的。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="對自己未來的期許">對自己未來的期許<a href="#對自己未來的期許" class="hash-link" aria-label="對自己未來的期許的直接連結" title="對自己未來的期許的直接連結">​</a></h2><p>期許自己未來都可以保持熱情保持熱忱，希望自己可以成為一個獨當一面的前端工程師，但在持續學習的路上也要適時的放鬆，我覺得我是個一開始工作就沒辦法迅速轉換模式到下班或是放假模式的一個人，而我現在找到一個方法就是週五那天晚上玩個世紀帝國或是在串流平台上面找個好電影來看一下，持續保持好奇心不僅限於了解前端或是資訊相關的知識，並且能夠有能力給予家人更好的生活。</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>